分享下你玩三國志最癲做過咩？

玩三國志9最難，卧龍出山用劉備，得一個小城，對曹操隔個月十幾萬大軍打過黎，平手打左十幾年

玩三國志5最難，赤壁之戰用劉備，反cup曹操統一

玩英傑傳，15，6個99Lv 爆機

用淘謙，張舉一統天下

有劉關張趙果時既陶？

邊個係張舉？

用teamview 同fd一齊玩

三國志9 嚴白虎開局

將曹豹培育成材

Arm arm 諗到，打曹，中間界開左佢勢力一半，不停捉放曹操十幾次，直到佢果邊冇曬城投降，之後比佢做太守即反，再打，之後隨身帶帶住，用佢打番自己令一邊城

玩左鄭問之三國志成個月，覺得自己勇氣可加

嘗試用士變一個下午，放棄

點解我果時冇呢d技術

我試過，出唔到個路口

三國11：計好個城需要幾多糧，一兵運糧去隔離糧價貴嘅城賣哂佢（7金/1糧），再係少糧個城斷糧之前運返啲錢過去買糧（3金/1糧），一有機會就咁做，有錢到可以狂徵兵/親善/離間/整貴船攻城車 跟住覺得好冇癮棄game

五一居士

三國志9威力最難，劉備江南四郡，死守殺俘虜，等到電腦無曬人完全唔識郁

不戰而屈人之兵 係咁流言減人地太守忠誠 再笠佢個城

玩三國志九係後期魏國啲城中間用呂布+一個謀士自立，得幾千兵，之後統一天下

玩三國志12死守漢中、西城兩個城

之後蜀打剩我呢兩個城

我斬盡哂佢全部將滅左佢

三國志11:區星統一天下

好似頭幾代有用，5之後都廢事攪，真打算

其實殺曬所有人或所有人老死會點

仲有人既勢力贏

三國志 5 孔伷 難度難 爆機

係，陶謙，張舉，做賊果個張舉

有一次，玩7果時，先用孔明做軍師謀反左個君位黎做。
再打到天差兩三個城就統一嘅時間，下野比左個君位比馬超做，自己去雲南果面專登留左嘅空白城自立，等馬超條傻鳩滅埋最後東北最後嘅勢力都統一唔到。
再係咁登用佢各郡嘅太守，因為我魅力高，唔使好多個回合，天下差唔多一半勢力都變返我嘅。天下嘅城變到佢一格我一格，分散晒。
最後又係慢慢再食晒佢啲城，先統一。
玩到無野好玩了

玩三國志11 赤壁劉備唔走佬新野北上打返上去

我真心想問有冇人明鄭明之三國志個急行軍奇謀想點

三國志7, 用呂布有聖痕(齊哂4隻神獸)同鐵騎, 打淨雲南就統一
之後下野去雲南叛變做君主, 玩多幾個月反cup成功

三國志13 做刺客殺撚晒d有老婆既人再食條寡婦

用曹操一入game就向劉備投降

You win😆

以前世嘉5代有d RPG. 三國game, 打到一個大佬係曹仁，唔夠打，谷鬼氣升到99先殺曬後面d boss

我冇你咁癲，淨係試過:
升呂布94智力做曹操軍師
用諸葛亮同曹操做老死之後瘋狂叛變

三國志11 百出+連環+鬼門 夾 百出+連環+神算
每隊一兵封路電死幾十萬兵

印象中鄭問之三國志唔知玩乜
果時太細個

有集有聖獸既
打到左下角最後一個城，獨立
跟住只守不攻，捉返黎果啲殺撚晒佢
最後佢要找啲得10幾武力既黎帶兵打我

三國志八 玩192/194年，用孫策或自創勢力統一揚州准南，之後係咁做衰野加惡名，引全國組聯盟反我，每季都最少三路聯合打我

比聯合軍堅爽，聯軍分散出擊，孫軍狂屈水戰

呢條友就係想咁玩，好癲

招降劉關張，然後處死關羽同張飛
劉備忠誠度會下降
再用d寶物谷高佢既忠誠度
玩鳩劉備

我都玩過呢種，一路殺幾個城，滅埋佢國

我之前都有試過，兩個人統一天下，D武將見一個殺一個

但係到後期，後面D城冇人守，有D咩突厥定咩起義不斷搞我D城

用呂布+打返黎既勁人(唔記得有邊d)組隊超勁既軍隊

完全唔留主城，行到邊殺到邊抖一抖再殺

三國志13自製個18歲武將，等孫堅死後溝吳國太，然後孫權孫策叫我做老豆

唔記得三國志幾

1. 用士燮開局
2. 打晒全部城 跟住下野

將全部人 移到一個城 0兵
唔記得下野定反叛 跟住攻
捉晒全部人 全部斬晒

用曹芳,因為好似最後生最遲死果個
玩到最後全個中國得番我一個
輕鬆統一

新野單行車線

單挑係挫d咁玩

三國志6，捉對方武將，不問價處決

三國志11 自創登錄人物 登庸左6x智樓玄 再舌戰在野既魯肅起家統一

個城加埋佢得2個人，魅力好似個位數，點玩

今多隻，4，5最似真實

4，睇唔到人地忠誠，人地個城有咩人在野

5，有唔同陣，放火要計風向

玩11
對面勢力得番一個城 流言到治安變勁低
之後開始殺佢d兵 到有烏丸軍出黎打佢就收手
等烏丸滅佢勢力
最後座城變番白城

5代單係個陣形.....

只玩過曹操傳 & 三國群英傳2
其他益智類就 富甲天下3-5

三國志4
先用諸葛亮一條友0兵0糧打人
一開始離遠用天變然後落雷
冇哂體力就走
電到佢冇哂兵d人傷哂先出兵打

三國志10
劉禪 育成到全100

三國志7玩到3xx年得番陳壽一個人最後瓜埋成個地圖變白完。

三國志11
公孫度橫掃魏蜀吳

只計原版難度，我諗曹操傳係bb 級，英傑傳係大學級。同依家我估都重好多人做唔到長板坡唔送的盧比村民而過到關。趙雲如入無人之境重難。

三國志十
玩赤壁用袁尚係襄平打曹操

三國志9 劉度 無用任何秘技 統一全國

好一招驅虎吞狼+過橋抽板

士變，一路向北殺上去

由細到大都期望有隻三國係騎砍咁既玩法
可惜廿年黎都無

4代好似要先打野戰再攻城。好鬼難打。重要真係要爬雲梯上去

無雙？
如單計單挑有一隻係咁架

我講好似騎馬與砍殺呢隻game咁玩

三國志7自創最勁角色，之後每攻贏一個城，就斬首哂所有人物，最後得番自己一個

哇 屌 識玩

冇玩過，答唔到你

袁術。一個小城單挑天下群雄。統一埋

認真返工

三國志10
呂布流浪軍個陣, 去左雲南開局

不能認同更多

四代唔得，無太守嘅城係當無主

試過

有兩隻大陸online係，好似叫鐵甲雄兵/刀鋒鐵騎

三國志9玩王朗 不停俾山越大王攻

集集都會用金旋 孔岫 劉虞統一天下
三國志12最難 個玩法弱智既
三國志11試過用網上劇本周郎定江東既周瑜統一天下

孔伷唔差 有座大城許昌 附近探索人才又有荀彧 郭嘉

4,5 真係好好玩

好似係玩三國誌8
幫君主打到最後一個城之後下野 再打返舊君主
loop都幾次

自製武將開哂啲聖誕老人、如來佛祖、觀音、耶蘇嗰堆推爆啲能力同曹操打

弱君主 11 唔易玩
最難係過江

吳國 幾個水軍S + 鬥艦
11集個系統又快速回兵 好難打

三國志十 10 用趙雲學哂所有技能
有冇人咁得閒去試過？

三國志10時間推得勁快點玩

玩孔岫係享受有得走圍走短時間食人才

唔記得係咪三國志7威力加強版
明知唔夠打都瘋狂上山打老虎 最後死撚埋

三國志11 用骨牌方式一次過燒哂長江以北

孔仔屈到喊 登庸左郭嘉/荀彧 任命為軍師 之後再瘋狂登庸武將

我欣賞所有用劉備反cup到既人

咁多集黎講算易 試過周郎呢d痴線劇本1萬兵守柴桑守15年燒死人地>100萬兵
又可以係三國鼎立1條友係晉陽單挑曹操 其他集都幾難做到
三國志11利用火計 1兵 險道要守根本唔難

係咪呢集可以整火陷阱係地下，一個連一個，用周瑜放火。地圖上所有係路途中即兵死曬

好想玩返11，但上左win10之後玩唔返

多謝讚賞。果時讀中學，玩5代新野，用左一個月終叫企穩唔怕曹操黎

三個志9最好玩
想同frd玩 但回合制等好耐

用劉備唔算難
就算一開波起碼都2個大將

轉個頭就變左曹操咁玩

真心士燮同嚴白虎堅難，玩困難，點打都打唔出個港口

三國志7做軍師
拎個主公出去送死
死到冇人做主公

問卷：最長試過不停打幾耐？

我覺得8最好玩
果時由190年打起（最鐘意玩190-194年開局）做曹仁定夏候惇，曹操打緊北邊果時南面孫堅軍好撚勁，我做南邊軍團長守住個囊陽，每季都比人圍抽打兩三場仗人都癲 我手下牛金練到突擊極，文聘箭嵐都極 點知21x年果時病死哂

嚴白虎趁劉縣帶兵打孫策即刻偷襲秣稜

到而家未開到呂蒙升智力個劇情

三國志9啲劇情好撚難開
三國志11易好多 可能以後都會跟信長之野望
成個任務咁 咁等你跟足step開劇情

玩三國志8 將每一個城都變左做一個獨立勢力

打左王朗先又得
真心公孫恭難d 唔係集集都贏到 又悶

我記得好似有痴線佬燒晒成個地圖

我諗應該冇咩人on9 得過我
揀最後個年代，自創武將年齡set到最低
見咩勢力弱就加入幫佢打番起，一直維持住三國個勢力
跟住d武將老死晒，吳國冇晒人，君主死左之後變左成遍白地
我同個女係蜀國，我見魏國死晒全部人
得番個君主就死，就跳過去魏國
然後個女做左蜀君主，魏主死左，
我做左魏君主
個不孝女，我諗住勸降佢，
佢居然話就算係老豆都冇面比
嬲到我即刻轉用個女，生個孫，個孫起番個吳國出黎，3爺孫玩晒三國
都唔知自己玩左d乜

仙人竟然唔係放女優入去

聯盟呢樣野真痴9線
係東吳出山打出冇耐實比人圍
3個城每 turn 都比十幾廿個部隊打
要狂捉人斬人斬對到對面冇咩勁人先打到出去

永win 10 玩返三國志10,11

幾條友一齊玩 一隻手控一張卡

有一年個劇本仲可以耕田拎玉壐自稱帝
即刻比全世界反

三國11
滅呂布勢力，收歸貂蟬，再處決佢老公呂布
許配貂蟬比麾下垃圾武將
派佢老公用小兵力打敵對大將
大機會戰死
要許配貂嬋比第個，loop

將貂嬋變成一隻人盡可夫臭雞

劉備大部份劇本一開波就俾曹操用人海輾壓
又冇退路

其他一開始都唔係直接對住曹操 有時間有空間發展下

屌

記得最高紀錄11個老公

三國志11試過用3人公孫恭統一,1人公孫恭就試過拎曬魏國成個河北,不過之後太悶無統一埋

嚴伯虎都試過統一,只要果時夠快拎埋附近兩個城再吸埋D人才其實唔算太難打

最難打都係公孫恭

玩10 盡量用混亂加單挑捉晒啲人再全部斬首

btw好想玩番 邊度有得down

電腦用嚴白虎=on79 次次都要山長水遠打下邳 去到都扣左一半士氣

11用公孫恭剩係試過偷上庸座空城打落去 無留喺襄平打

玩11差一個城統一個陣
召喚哂啲高智力過黎，起計略府
瘋狂流言，吸哂佢啲將
再等佢比南蠻打死

你要取捨

例如中間位開局 我一開波係唔理同盟 打劉表先有退路

守一定守唔住
曹操官位高 兵多 將多

嚴白虎真係好難玩

二兄弟都識奮迅

走路我試過,留守都試過

留守主要都係用火球塞車戰術,同埋軍樂台單挑

三國志九
關左士兵躍升嘅話
公孫恭 1 個人有冇人玩到
玩過兩次都係走佬之後靠兵仔

邊代最好玩？

9代用公孫家好難玩 就算曹操唔打你都俾烏丸打死

三國志4
用自創君主，叫劉協，無其他自創武將，放係許昌開始，無用bugs，玩左兩年，見有在野武將行過就登用，無就徵兵，期間係咁俾袁紹同曹操兩條臣子打，仲死守緊，等緊許禇出山

三國志13
用周瑜食左國太 大喬同孫策個女

小倉奈奈做咗我老婆

玩9我通常連住外族D城都會由佢變空城

玩難少少既難度根本多多錢都唔夠討好D外族

善用時間 搵最多人 同一個地方講野

對住D女角打丁

三國個scale好大，騎砍好難做到

右上角好多人打鳩你

玩左咁耐三國你啲語文能力都仲咁差
第一段唔撚明你講乜
最尾 士變

留名學野

ps2 決戰2？

三國志11自創劇本，整左個晉滅吳之戰，用張悌班廢柴反吸司馬炎

乜打三國可以加強語言能力架咩，我打左20幾年，大學係咪應該請我做中文系教授

steam 有正版買

11最難敵人無限兵進攻

玩三國志7 做武將睇住自己勢力減少走到去雲南
之後做埋君主 個時得返我同另一個勢力
之後靠屈地圖死守個關口 搞到人地無糧退兵
反覆幾次 捉哂啲武將再反cup 統一
個時已經覺得好誇張

仲有隻虎豹騎online steam 有

13
溝晒D女

本來諗住睇下 steam sales 會唔會有特價 點知

等左好耐都冇
應該唔會減
小學雞由7開始玩到11
13掂都冇掂過

好耐之前唔記得邊代
用潘鳳做大將
唔比佢死
死親load返上個月save
直至統一中國

我都試過，不過係中間洛陽嗰度
先捉咗諸葛亮嚟，諸葛亮幫我返攻
返工期間捉埋趙雲丶陸遜

反cup曹操統一??

正常玩法一d都唔癲

精你打破左我20年黎既迷思，原來諉托係番工時掛機用！

我一路以為係食花生當睇電影用

問卷

1. 試過最多唔離開部機幾耐？
2. 有無全玩過1，2，3代？

自答
1. 10個鐘
2. 最早玩過3代。1代裝過-》打開-〉uninstall

幾時出14

對於我依d廢柴基本上10代去到武將死果日都係得一半城池

公孫恭我都試過走佬 但點走到去上庸咁遠
軍樂台單挑又係個bug黎 又易中單挑又易贏
9代公孫我都係走住黎打

10最撚on9既地方係戰役模式

屌佢個閪蔡中蔡和發動兄弟技仲勁過堆名將

9代d電腦好蠢 城池進入交戰中狀態就算有幾十萬兵都唔會出撃

戰伇永遠去到中段已經缺糧

第九集d外族同外掛無分別 士兵超級多 獨有陣式行軍速度仲快過長蛇 又高攻 兵法又勁

果個玩法根本好有問題,經常缺糧,兄弟父子勁到仆街,打完一次戰役成區都係建築物

10個同道都係絕世美人

曾經試過想用衝車撞爆個城,但都係唔得

烏丸勁到仆街 一個回合內可以打到薊 羌都可以打到去西平

戰役模式係for快d統一用既 有返咁上下實力一個州一個州打好快搞掂

完咗steam sales 先嚟忙
睇嚟都係要原價買
唉今個月開少啲冷氣算

13就狗也不屌

好撚憎13做君主都唔可以控制其他角色出戰嘅戰役

鄭問之三國志，只有一關難
就係第一劇本，用白痴袁術統一天下

用衝車撞都唔知要幾多兵
一埋到個城一陣就死哂
同佢打野戰算啦
擾亂佢地都唔係咁難打
開左戰佢就係咁湧過嚟
真係打唔哂咪算囉
又唔係爆機條件

三國十，先私兵一隊元戎+井欄

死守其中一隻角

企响城牆狂掃

仲要電腦打成日輸

見到弱智電腦啲打法直情想fel game,明明其他代做君主係可以控制晒所以戰事，你要玩單人rpg, 咪做君主以外嘅角色囉，咁幾好

武力過80捉到之後全斬
自己勢力70武力=末日戰神

文官全部智政低過80全斬
地圖勁多白點自立勢力

攻完城即燒咩都唔要

三國志13 最難
開始係劉備得一個江夏 同陶
瘋狂俾曹攻死守 最後一統天下
你叫我黎多次 應該都唔得

其實係要玩衝車，中間塞晒啲咩混亂幻術去屈班弱智

我用三隊騎兵用突擊陣，前頭擺高武力主將單挑，一傷主將士氣會急跌，後面放混亂幻術去防止對方出大技

後面兩隊井欄，齊射一下成萬兵

loop幾次人地主城就無兵，到時就好易食左佢

攻倭用幾隊樓船齊射

我用吕布同袁紹交換城池周旋左好多年，到之後一統天下都係唔識玩戰役，一個一個咁打返黎 戰役好似行棋咁，唔知想點

steam 度買，有得玩

12:
1.用4隊鬼謀衝車偷孫家五級本陣強化既大本營。
2.改高單挑同戰死機率，基本上射到體力0就死。
3.玩衝車偷城流，10隊1000兵衝車直撞黃金門偷城。
4.邀請烏丸襲擊袁紹北海，然後觀戰到烏丸最優局果時退出觀戰，結果顏良戰死，剩低d文官被俘然後被烏丸斬首。

13:
1.用修改器改走所有名馬，用呂布+龐娥+明鏡止水，不斷save load 單挑殺哂會接單挑既武力過70武將。然後轉鬼神誅埋文官。
2.改全部武將做c級，在野自建睇戲，一打仗就等睇名將被雜魚誅。
3.自建1統100武力怪力無雙玩一拳超人。
4. 送劉襌、岑昏黃皓、李傕郭汜、蔡中散和、楊松楊柏等等d垃圾上前線帶1000兵送死。但係送極唔死。

三國志11

登庸曬所有女武將，統一全南方
每個女武將一隻船，連埋君主我，由建業玩船p玩到永安

由得前線既男武將打生打死

最死係你建設好自己d城，佢就獻個奇襲比你，派曬d 關羽張飛趙雲去，手牌又爛，結果一回合死曬所國打得下既人

話說鄭問早排rip左

各時期各版本都用史實士燮玩統一天下

唯一做唔到係星落五丈原後，在野武將太少，資源累積唔夠吳蜀黎，只能守不能攻，佔三四個城池就被電腦月月開片，君主死晒換人都係咁頹，玩到260年就放棄

下？唔怪之台灣有佢畫展。佢d人物好

我以前買過鄭問之三國志
隻碟好似唔見左

三國志10，用最後劇本劉禪，無理過內政係咁練仙，最後練到全100就一條友帶隊征服天下

食曬人地後母老婆同個女

隻game唔比結婚都係得直系親屬
用孫權應該可以食左孫氏

求孫策的心理陰影面積

我記得11代唔可以同兄弟姐妹結婚同做義兄弟
無血緣關係都唔得 e.g.劉禪劉封

用袁術 一開波比董打到無左宛城 仲要紀靈反骨

三國志11將陳留郭嘉陪訓到全部數值100
未陪訓完之前唔打人地

11個結婚做得嚴謹d
好似馬超王異呢d一定結唔到婚
唔係13班女人個個人盡可夫

11有個仇敵關係
和解之前甘寧同凌統見親都會自動單挑

有無人鍾意淨係用同姓人？
例如西涼馬氏

將英傑傳可以升lv100個啲個個都升到100

除左馬騰馬超馬岱都廢到仆街
三國志9個相性連鎖系統真係好偉大
將一堆垃圾廢將變有用

話知佢廢
血統緊要

有一代係地圖戰可起軍樂台乜乜物物
試過放晒成個海都係火船陷阱。
試過由天水放最高等火陷阱。

11

11上網睇人教點樣呂布濮陽開局打曹操袁紹
嗰陣覺得好好玩
結果剩係守係濮陽斬哂曹操全族咁淛先出去打

三國志6，用劉備，曹操主城響長安，我攻陷宛同洛陽，佢右上大半江山全部冚旗

英傑傳有100級架咩？

你講起6，我諗起個悲劇。果時d mon 好多都重係4:3。但隻game 個比例係16:9。第一次玩，我揾左幾日先揾到個回合結束制係邊，原來個畫面出左界....................

個時無聊打過 守係漢中 不斷磨 之後唔多記得
總之漢中打外族最易 有城牆守外加箭塔
不過我好似本身都20萬兵

三11用200年嘅劇本，整左一隊X-Men加一隊復仇者，荊南左面兩個城放X-Men，右面兩個城放復仇者，然後比電腦託管撓埋雙手睇下佢地邊個贏

完全感受到十面埋伏
守到算勁

會唔會太誇張

好多人玩嚴白虎,但冇人玩王朗
王朗仲難玩,通常打完嚴白虎之後建業都去左孫家手上
之後捱一段好長時間搶孫家人先可以打到出去

個陣11買左4日steam話我玩左七十幾個鐘
諗返都癲

除咗曹操袁紹之外
仲有孔融嗰啲仆街仔會黎偷你雞
諗到出黎嗰個堅好野

我試過好似開局直接秒到曹操的

Window 10玩唔到

最慘係有時隻mouse 出左界禁到果個制，但是下次又唔得，以為有咩秘技先玩到。結果成班同學一齊放學番到屋企就揾到訓，揾左成個星期

王朗可以佔左柴桑先

係，11啲AI好廢，一開波已經可以車死曹操，收晒佢班人，根本唔洗守

11就唔得,比人收埋係右下角入唔到中間

諗起有隻臥龍傳 細過覺得好撚難玩

三國志九，喺教學度特登唔跟指示做，
其他城池都係得1兵無將，搵關張趙各攻城，最後統一全國。

要唔要黎一場不後悔既三國志teamviewer大戰？

裝過冇玩，好冇玩？

孔明傳有冇玩過？

KEEP住一座城 修改自己年齡 玩到全武將老死

鄭問之三國志呢隻game，我一度懷疑係有bgm嘅畫集。
因為玩咗半日都唔太了解到佢個操作系統，真心有懷疑過「隻game係咪唔玩得」

如計畫功我比100

隻野好似著重打仗多過政治，但迫你用奇襲就真係.......

出征要分到恰到好處
頭幾次未撚熟嗰種徬徨
仲有可以水路入洛陽，等關外鬼打鬼

打曹操的話，最緊要呂布自己有陳宮跟隊，咁就唔怕比人混亂偽退

呂玲綺個技能係戰法成功可以造成敵人混亂，用張遼加佢一齊出，基本上就百份百混亂，混亂之後呂布再補一下

仲有高順加幾條蛋散都好打得

就算玩高難度，電腦兵多都唔識運用，成日用班文官出征，適性差武力又低，呂布根本切菜咁切

同埋你早期出擊，電腦兵裝都未買齊，就算兵多都係得頭批有馬騎，之後已經全部劍兵夾硬出，相反呂布開波已經好多馬(好似二萬幾)，要打柒佢話都冇咁易

2~13全部爆過機
1代試過SFC版，一個城每月得一個指令，玩條毛咩

招技係乜？未發動過戰役

我得喎，搵條友引晒敵武將出城，然後衝車破城，拎晒啲兵

北進諗住強攻洛陽長安，死守宛城-->頭幾ROUND比劉表抄家

以下試過係work：
1) 棄宛，往東北進，佔許昌，攻陳留，滅曹拎將，呢個時候陶謙應該食左睢陽，要同佢慢慢磨，同時劉表有機會同董卓互打。攻下濮陽有陳宮，即墨有程昱太史慈。
2) 棄宛，強攻襄陽，不過政治點太少，練唔到水軍 ，要靠孫堅滅劉表，一面死守孫堅，一面東進
3) 最易路線，舉家東遷，攻汝南往南三座城，東入淮南，食哂揚州十幾座城。難關係劉表會由江夏北上。過左江夏，仲要怕陶謙由壽春進攻。有時劉備呢隻小強兵敗鄴城，會南下舉兵。

以下試過唔work：
1) 攻董卓，去到函谷關或者潼關，劉表已經殺緊上黎
2) 攻襄陽，舉家西遷，經上庸、房陵，攻漢中四城。問題係肯定打唔入南鄭，劉焉又會由劍閣殺上黎。如果佔武都、下辨，會比馬騰滅國。有時董卓會由子午谷攻入安陽。呢條線好大機會會被三面圍城。

啱啱玩三國志唔知10另11用劉焉玩黃巾之亂
開頭好地地打下黃巾,之後附近啲黃巾俾人打哂
咪慢慢發展係度等,點越等越唔對路
到個聯盟完咗,張⻆病死都未發生分封诸侯;
一睇記錄先知何進俾黃巾雜魚將領殺咗
之後一路睇住何太后大戰張寶、張梁,黃巾就越打越南
何太后就中央集權,殺哂我地班諸侯,形成南北割據局面
我個時第一先知漢朝有幾勁,仲以為三國志咁難玩

玩困難, 日日唔係訓練就係搞商業, 長時間都係戰場
由十幾歲玩到四十幾歲連老婆都未娶

iphone 係咪無三國志或者英傑傳GAME
見APPSTORE好多都要課金買石

有無人玩過隻《天舞三國志》？好鬼多城，
但戰鬥ON99，雙方各四隻兵，隔住城牆互射。

隻《吞食天地》戰略版又痴線嘅，一季得一至兩個指令，
捉住啲武將無得自己處理，電腦幫你決定錄用定殺，
但打到一半左右版圖就當你爆機。

我見出咗曹操傳手機版，同PC版好似差唔多玩法，
但LOAD極都未完放棄咗

唔想玩d 要課金既game

有冇玩過曹操傳改版
1. 呂布傳 -》堅難，行錯一步玩完
2. 聖英傑傳-》玩到徐州真係再冇能力打落去

以前玩英傑傳用game master改63

啲MOD好正，
84呂布傳神級劇情，兩線互相呼應 ，
姜維傳勁花心思，偷襲司馬昭嗰關用MGS BGM笑死
新英傑傳打打下有BUG，啲能力值會無端端變，WINDOW 7後唔相容

我始終終鍾意原版英傑傳，將馬超變運糧隊
簡雍係草地放水計勁到pk. 每關都三隻運糧+三隻樂隊+三個妖術師 屈level

曹操傳玩左一個星期就發現有藍線，早過game 書。當集齊寶物後一開波比晨你果下真係...

三國志7定唔知8
劉備死咗轉用劉禪
夜晚有d鳩劇情鳩咁玩，點知毒死咗趙雲....

原版英傑傳可以搵SFC模擬器同ROM，應該好多地方有
曹操傳同啲同人MOD，主要喺殘體論壇度搵(例如法寶網)，
有啲MOD未整好就出，有啲又不斷有新版本，好亂下。

台灣有個叫 骨灰論壇 咁上下既野。好多舊game

大陸山寨曹操傳mod改出黎，略水作，已經唔係玩game,
Btw, 正式果隻曹操傳online都變埋垃圾課金game,
真正用心做遊戲嘅廠家無晒

就咁睇，呢個復刻版係以英傑傳為基礎，加返曹操傳嘅元素，
原英傑傳步兵三轉係戰車，弓兵三轉係投石，根本就可以當係另一種兵，
你唔講我都唔知有復刻版，不過英傑傳劇情上無乜驚喜，夷陵之戰前，都係跟住正史咁走。

原版英傑傳小學級，太易玩
真係好玩係曹操傳mod嘅84版呂布傳，同姜維傳。
姜維傳直情睇小說咁，好撚正

仲要有勁多惡搞，臨尾個講故佬話姜維用聖光氣擋箭

有印象之後攻曹，有1關係2選1。其中一關打曹仁，有把英傑剣

出兵偷襲勁正，打到佢仆街，等佢d 將戰死，咁最後果個唔會出黎

SFC 版有咩分別？只玩過電腦版

你玩既話千祈唔好用劉備99lv 個秘技，用左好難爆機的

真心玩唔掂

黃皓係阿扁個樣
Btw個故事有明顯嘅民主思維傾向，好正

我無玩過電腦版，SFC爆幾次，
印象中，主要分別係SFC無得關卡入面SAVE，但有撤退功能(或者任務失敗都等同撤退)，
撤退後，道具、職業會還原至關卡開始嘅狀況，但LV會保留，
即刻話唔夠打可以狂撤退升到夠打為止，或者多單挑/勸降嘅關撤退多啲(因為單挑勸降後會升一級)
但因為兵種升級會扣5LV，所以升級要留返喺開關前轉。

要係咁放妖術暈個城同啲兵 唔係好快打爆你

小學雞都爆到機嘅野都話玩唔掂。
你玩一玩84版呂布傳先，體會下咩叫比人圍嘅悲痛

三國志10戰役mode 父子兄弟會隨機爆技 一下殺勁多

我指呂布傳

Ok, 真係難玩嘅

電腦版中途冇得save, 有撤退但應該冇保留lv

84呂布傳，後期得呂布、張遼、陳宮等一線人可用，候成三兄弟仲廢過對面啲卒，
藍線其實唔難，啲虎豹騎雖然有豆袋，但好多猛人幫你，
紅線因為死太多同伴，去到後期唔會有心機全滅，直接挑BOSS過關算。

我玩到差d想殺人

追極都追唔到電腦lv

就係紅線先好玩，勁人走晒，帶住班契弟爆機，又爽又好撚悲哀

臨統一前殺哂所有武將

邊使追lv架呂布傳

84呂布傳，敵我雙方都係固定LV，
我方長期40LV，但敵人就可以升到50。

咁我可能唔係84呂布了

代代都有啲無腦玩法
第4代可以狂放埋伏 一上戰場就倒戈再撒退 十幾萬兵幾下無曬
第10代五個軍師混亂同討就可以打爆全國

唔洗咁麻煩啦 軍師可以指揮 一隊一round行五次 第一round就可以混亂幾隊再同討

11代可以用百出同落雷1兵橫行天下
13代仲易，同人鬥嘴已經可以統一，最和平嘅統一方法。

真心覺得指揮呢樣嘢好ON9，
畀人指揮嗰堆兵唔使抖咩

單挑嚟講，我覺得6最好玩，好有古色味（唔知點形容），又要估對方用咩招，
其次係10，比較多招式揀，最ON9係12猜包剪揼，感覺猜贏定輸分別唔大，打贏條友又無得生擒。

劉備用新野都難
同一劇情試下用荊南四傑先講啦

百出落雷得幾條友識
三國志4真係拎啲垃圾去埋伏對面都會出
三國志10淨係要一個高智+識混亂同討
其他4個一堆7x智力都有軍師技能

荊南四廢好撚正

四代玩親派去埋伏d人個個假戲真做

自定角色一個人一個城，最後殺晒所有其他人！

5個系統本身唔難（尤其PS版可以乜人都去巡查)
只要名聲去到一定程度，就可以靠巡查拎兵，唔使錢，
兵少於人唔緊要，搵啲武力高嘅人用速攻等技減體力撩啲武力低嘅單挑，
呢一招用於呂布打曹操，起碼可以收拾晒典韋、許褚、夏候惇，
劉備手下關張趙都可以咁玩。

埋伏完登用左就要打 留太耐就會唔走

我用劉備，張飛係曹操到長住

講起埋伏，第三代派廖化去埋，鑊鑊都萬幾兵咁返嚟，可謂臥底之神

今round埋伏 下round登用就要打

個必殺技有動畫睇啊嘛,仲要唔同武將嘅必殺技都有唔同名(除咗自學嗰啲)
試過用管亥張遼華雄學識必殺技

不過以自學必殺技嚟講,張遼嗰招都係獨一無二

啲招式名好正

魏：張遼竟然沒有必殺技，不過他可以藉由單挑來習得必殺技。
◎ 夏侯惇：穿角！天跋！烽斷！
夏侯淵：碩大鐵山攻
◎ 徐晃：剛刀斧旋斬
許褚：鼎碎
典韋：悪來亂心
龐德：疾捷穿弓烈界破
張郃：失‧空‧斬
L 張遼：七星神閃擊 (註1)
L 夏侯霸：真‧無雙亂舞 (註1)

蜀：五虎將人人有獎，除了擁有各自的必殺技外也都有專屬畫面，除了黃忠老伯情況比
較特殊.....
◎ 關羽：青龍岩斬破
◎ 張飛：虎車旋轉碎彈襲
◎ 趙雲：崩山龍爪旋鋒
◎ 馬超：神槍流星擊
◎ 黃忠：激舞桃華閃 (註2)
魏延：叛天通髑(ㄉㄨˊ)刃斬
姜維：烈槍蒼龍擊
L 嚴顏：封神皇天十字斬、刺武叉把攻 (註1)
L 孟獲：真‧無雙亂舞 (註1)
L 祝融夫人：封神皇天十字斬 (註1)
L 關索：剎獄龍擊破 (註1)

吳：擁有必殺技的角色不多，其中程普老爺子雖擁有必殺技但是武力並不突出，只有中
上而已。最神奇的是孫堅大叔，至少擁有3招不同的"路人用必殺技名稱"，應該是沒
有專屬必殺技名。
孫堅：封神皇天十字斬、刺武叉把攻、剎獄龍擊破 (註1)
孫策：翔槍連牙閃
太史慈：連碎雙把裂咬
◎ 甘寧：新‧大海黑鮫
周泰：秘刃瞬閃斷
◎ 程普：矛破紅塵擊 (註3)
黃蓋：虎爪旋風

其他：
◎ 呂布：真‧鬼哭
顏良：爆烈極緊破
文醜：醜胡蝶推山刺 (真的是"胡"蝶沒錯)
L 自創武將：真‧無雙亂舞 (註1)

SOURCE：

屌 5代臥龍個劇本都話難
你玩下公孫康同張飛先啦

公孫康一開波一定畀袁紹SM
張飛喺汝南仲會畀曹操孫策夾攻,捱到劉備關羽返嚟之前根本好有可能畀人滅鳩咗
雖然孫策次次一定派太史慈嚟打,代表可以用張飛單機,但係仲有程普周瑜+其他援軍,你把握唔到時間直接捉孫策就等死
一開波仲要兵將都唔夠

最慘係第5代有相性系統,畀你好好彩用公孫康捉到袁紹啲人/張飛捉到孫策啲人,都好少會投降
因為大家相性差至少50

我個人思想比較前維，果時未有無間道，已經諗到卧底應該係3年又3年

巴打你應該係講緊6代，
6代官渡之戰先有張飛做諸候，劉備跟袁紹、關羽跟咗曹操。

其實打機有呢d 幾個月就被ko 既勢力，真實點生存倒

玩六,玩到有強迫症咁滯
啲武將手下一家大細一定要放埋同一個城/附近,畀佢哋一家團聚

仲有有相同理想嘅武將都要放埋一齊,方便做內政

不過如果相同血緣但係理想唔同我都會照擺埋一齊

玩八,自己一人分繹兩三個角色
一個做君主,剩低嗰啲做軍團長
仲要一定一開波就結拜咗先

第6代張飛反而試玩啲

第5代威力加強版都有張飛揀
如果你頂到半年就會有劉備關羽趙雲周倉呢堆勁人自動入哂嚟

不過先決條件係劉備關羽下野之後冇畀人登用返
有時劉備喺袁紹度劈炮&關羽喺曹操度劈炮之後,第二個月都未去得切汝南就畀電腦用返

有某幾代用臥龍做軍師，建議係百分百準
有冇人試過反過黎用智力單位數既人做軍事，會唔會百分百錯？

識玩係玩呂布
又弱智又冇人

3代登用人方面有隨機性，
軍師話唔得時，你OUT返上一層再問，不斷反復就有機會話得(100忠誠就一定唔得啦)
如果諸葛亮或自製軍師（91智力、100政治)，聽佢話就無死，
司馬懿就錯過五次左右，龐統就係咁錯

玩最難唔卡位好難玩

佢係咁出兵,就算你夠兵都未必夠糧,陪糧都未必夠人用

最後要迫人斬曬全中國d武將先開心

起太鼓台係咁單挑

捉咗佢擺係個城到又要扣錢

無返咁上下財力都好難長期養住班廢老

搵D 廢將係咁搜索 搵錢

我三國志8試過，舊mon 睇唔到屋企條女&隻狗

大家覺得邊集最好玩 見steam 有得買 但買晒又好貴 想聽下大家意見 之前一集都未玩過

個人覺得10同11都好正
10夠自由
又有得結婚生仔
11就畫面靚戰鬥系統好

好 試玩10先 ok再買埋11

上youtube睇下人玩先買

你又啱 最衰summer sale無平

我通常陣容：
曹操1隊
陸遜6隊 - 5支元戎井欄
關羽1隊
司馬懿1隊
是旦1隊

有森林就玩伏兵
冇就遠距離射

必定不費1兵

玩吳國
三國志8做左軍師第一件事係聯合抗曹
三國志9玩if劇情玩到最後走去打四大外族
打完第一個外族幾十萬傷兵
9999999軍糧都唔夠

4代最真實，關張都唔係無敵
6開始d 武將能力分別太大，能力7字頭你唔會用

4代攞到侯成果d 已經好開心

13 威力加強版 算唔算易玩？ 比你地搞到想買switch版玩下

13連做君主都唔可以控制晒所有戰事，有咩好玩，變撚左垃圾rpg交際game, 咁樣玩心跳回憶唔好？

有
不過智力要有90先得

6代能力值會隨年齡改變，雖然真實啲，但預著啲晚熟型武將，例如張遼就好雞肋

沙織都40歲啦，重心跳回憶

40路正

鄭問之三國戰最黑人憎真係攻城 勁大消耗又易戰死
寧願圍城 圍到佢無糧

遊戲本身冇咩武將，有冇人試過玩到死曬所有人

最撚沮喪玩11，以前玩親個宗旨都係不斬一將，用劉備打咗半壁江山，同袁紹隻dup，喺洛陽磨咗幾年，破完城又俾人破城無限loop，捉佢啲人（姓孫嘅俾袁紹滅咗)又唔撚降，最後殺咗佢70幾個武將滅佢國

記得11有個if劇本26x年，開頭晉國擁有全國（除咗地圖中間三個城），設定話魏蜀吳嘅人死咗唔gur齊齊返生，各自勢力得返一個城要對全國嘅晉（無記錯其中吳國開頭喺江夏），有無巴玩過？ 試過都捱唔到過半年

我呢幾日新開勢力玩黃巾之亂
個何進勁到霸咗一半有多嘅地

不嬲有何進嘅劇本，玩何進=教學模式，勁到你鳩玩都唔會輸。

三國志六何進最屈，佢官爵同將軍帶兵數掛勾，何進係丞相，d將軍最多可帶19000兵。而張角無官爵，d將軍只可帶5000兵。變咗何進下下都七、八萬兵去平亂，張角最多出到4萬（君主20000+四件5000），就算張角個城有十萬兵，都係得個擺字。

何進嘅武將有曹操、袁紹、劉表呢堆。

只能話，張角打條毛咩。

有冇人係玩dr lee 同 三國戰紀

睇文字

Dr lee 張飛d 怪招打左幾十年都唔識出

三國戰紀又幾十個版

垃圾game dog is no fuck

如果想玩返 推介邊個版本好 最好係近期版本

我最鍾意10

以前由三國志3開始玩
最中意亂咁突襲
三國志4最中意野戰就住風向不斷放火
三國志5可以變陣法好正
三國志6其實成個玩法都好真實，單挑最正
第一次有得控制單挑
三國志7第一次可以做武將
三國志8類似三國志7既加強版，但打仗好玩d~ 突擊 車懸
三國志9最正係成堆兄弟放埋一齊連鎖戰法
另外好中意用修改器喺蜀道果邊整好多關隘
但電腦唔識去佔領
三國志10... 最討厭係幫個勢力打到佔優，佢自己會輸返轉頭
三國志11 最中意放陷阱放火
三國志12玩左一陣冇印象
三國志13溝女game

我有一期對6代上癮，
反董劇本用劉備，戰爭係等所有人行晒指令時先發生，
通常袁紹第一個月會打韓馥，我等佢出兵後偷襲南皮，滅咗佢吸返一批武將，
呢一代係以戰養戰，因為徵兵數同總人口掛勾，而且唔使訓練，徵完兵就打人，
然後三年內吞併成個河北，之後南下滅啲細諸候然後滅董卓，
好多忠誠武將收完一年監就會肯畀你錄用，到時天下猛者你已得一半以上，
再分三路進軍，西路由張飛、顏良、文醜、夏候兄弟領軍；中路由呂布、趙雲、典韋、許褚領軍；東路由關羽、張遼、徐晃領軍；劉備就留喺本城剩係謁見獻帝等升官。
六、七年內可爆機。
呢種玩法試過五次以上。

9/10

11 前日買咗返黎玩 都係咁垃圾 已退game

12我諗最吸引嘅地方係好似AOC嗰種戰略，
但有啲個人技太屈，呂布／周瑜出幾次技，敵人已經收檔。

11都垃圾

有 幾個FD一人一個魏蜀吳睇下邊個捱晉最耐

所以我心情唔好嗰陣就會走去玩何進屈鳩啲電腦機

1兵企喺度permastun對面幾萬 不了

用過吳
用流言戰術感覺唔算難

早啲睇到就好
阿孫堅冤魂不散，係咁追住我嚟打
一開始諗住可以登庸佢啲人
點知放完又係loop嚟打我
而家開始斬晒佢哋

人呂同神火計埋隱藏武將都無幾多個人識。自己玩會避重就輕，所以唔會太屈。
大家係咁屌12，其實12我個認為係好玩嘅，只係隻game未夠做得深入同仔細姐。
由其佢嘅對戰系統，真係超級刺激，同三國志大戰有得揮！果種對戰術，走位，控場，微操作嘅要求同玩法，真係好有臨場感！

求其分享一條片比大家睇。對人戰係幾咁有漸遊戲性，係依家戰啲垃圾online game無得比嘅

11都係扮武將個模式？

我鐘意用韓玄

玩親都滅曬4個+倭國先統一

好有印象好多集第一劇本第一回合搜尋長沙，會出到黃忠

邊一集黃巾勢力都係張角一個妖術單天保至尊
最慘係佢玩唔夠一兩年就死

君主制，打仗就全國大地圖睇晒

一次就夠,完全無用秘技

劉度有咩特別？未用過

有上將刑道榮，
荆南四傑中，應該金旋最難玩，自己廢、手下廢、城池廢，隔籬又有勁勢力。

有冇巴打可以分享三國志十 download link?
win 10 係咪又要較相容性先玩到？

Steam有得買 $178

其實唔save load係好玩
前提係唔好用神將軍師

我仲要玩最高難度

而無論咩刻都會見到廖化

最高難度個電腦無限徵兵太唔合理。我新對汝南同襄陽，每月都係我攻一個城，佢太多兵一回合打唔曬，但第2個回合開始前，佢就係第二個城運勁多兵番去，結他對持左10幾20年

慢慢打 最緊要係有d 卒仔成長就可以改變戰局

PS1
三國志7
用孔明
吟詩又贏
武術大會又贏

搭單問句，如果去steam買11，第時換電腦可否再download多次？定一機一game，一換機就要再買過？

Game永遠跟steam account, 可以dl番
Save就跟電腦

唔該晒巴打

最鐘意6代，最痴線的事係去朋友屋企當大富翁咁玩，單挑仲要輪流落指令，玩到2046都未玩完

用孔明做基層員工賺錢，一直升到太守甚至宰相，將公款放入自己袋，由於太多錢，放唔曬，要去商人買寶物。

當自己所屬勢力變到好強時再一次過帶走好多錢下野，再投靠比較弱的勢力。比錢果d勢力，養大再賺錢，再變大，再轉去弱勢力，重覆loop

我唔會
以前擺左落隻手指度，玩左好幾年，唔見左，唔捨得百幾蚊買舊game

Thanks

騎住貂嬋殺呂布

試過三國志9唔用save必殺技
用公孫鑽玩最高難度統一

thanks a lot!!

我玩呢關試過最難用蜀，一開波就同魏吳結盟及攻江陵，意圖火速平定荊南四城，但唔成功，最後連江陵都失埋。其間有上去佔埋個空白城新野，等同曹孫有連接，可以隨時派兵救佢地。但孫堅就一直離唔開江夏就收咗皮，曹操就試過許昌打到宛同陳留咁上下，但都係頂唔住晉既海量士兵摺埋，得我自己死守襄陽守咗十幾年。其間魏吳啲人有投降晉既都來哂，攪到我武將有成百幾人，不過好彩吳國太來咗，佢個技能可以令到個城啲武將忠誠不變，否則一冇哂錢出糧啲武將忠誠就跌得好勁。
因為我一直冇人有捕獲個技能（潘章馬忠），南北兩邊每日都被人打，我就只能靠用戟兵盡量提高個捕獲率去捉人。捱咗幾年終於捉到潘馬就型勢逆轉，瘋狂捉哂佢啲人，唔降就斬。最後司馬家斬哂，佢傳位傳咗俾孫氏，嗰時我已反cup,坐擁半壁江山，幾百個武將，佢得幾十（好似30-40左右），就冇心機再玩落去...

邊度私到元戎

永安好似有弓兵技法所

渣ga
新野劇本超級難度應該唔駛斬人都統一到全國wor
利申：試過

我頂你啊，睇咁多唔關是既post

睇字都覺得熱血

其實想知點樣用一兩座城，兩三萬兵力反cup源源不絕既雄兵，下下十幾廿萬咁攻過黎，想打佢敵人座城，但又俾人偷襲後面

利申被困係許昌同婉城

修身>齊家>治國>平天下
我玩三國志十，以前我用吕布得一兩座城，盡快趁曹操未強大之前先滅左佢，佢手下既人好勁，能登用既就登用，唔得既就殺，印象中我殺左夏候淵，之後單眼佬同曹操一族都好撚憎我，但我武力冠絕三國唔淆佢，有返咁上下人才之後就挑袁紹機，交換城池幾年後，鬥長命我贏左，佢幾位公子廢既，慢慢就俾我逐個擊破，過程都唔算輕鬆，到接近50歲先佔據哂北方，統一天下時都6x歲，好驚老死

三國志十d時間過得勁快 搞得內政黎都無左幾年

第九集 王忠 于禁 阿會喃 華歆 全部密商狗

三國志13
開個女角但係用男人名男人圖
之後瘋狂溝仔
Hehe同孫權結婚
之後瘋狂淨係比100兵佢老婆同佢d女去送死

有雙叫虎豹騎既game

視乎邊集
11就離唔開搵兵卡位、封港口、火計陷阱、唔降就殺等等。
另外11我自己就試過喺開場初段攻完人用3光政策，搶光、殺光（唔降）、燒光（del 哂佢啲內政設施），再即刻好似匈奴咁去打第二座城，一路打到去邊位先定落嚟發展。試過打董卓年代用劉備由平原一路打返上北平，沿途重創袁紹，收下佢啲人，（咁啱我去到北平前佢滅咗公孫讚，變相我收埋公孫讚餘部），再係北平打返落去，統一北方

我玩13威力加強版
我玩上級難度, 本來係中間成日俾人搞, 想拎洛陽又打唔過
最後死死氣忍住同個地主結盟, 君子報仇十年未晚
當我南夏打到過左長江既時候, 無啦啦俾人背叛, 偷襲我許昌, 而家四面受敵

下野做下刺客好過啦

三國志8 ? 劉禪做君主 諗著拎佢去送死換主公 但打極仗都死唔去

細個以為嚴伯虎同唐伯虎係同一個人，偶然發現呢條友，好開心咁用黎玩武將制，越玩越唔對路....

大個玩過13，無聊開左個人做自己，rpg咁玩，周圍學野升值，搞下人際關係，升下職，唸住時機一到就自己起勢力，逐鹿天下，結果永遠俾d勁人騎住，俾電腦君主放係大後方做太守。好現實.....

無聊玩十常侍劇本，用何進，週圍都係白城，瘋狂收白城，淨係幾個白城個陣，劇本觸發，我d城一秒變群雄割據，呆左.....

三國志3 一個月內由洛陽徵兵調去南海解散
調到南海有過百萬人口

佢啲兵跟武將，領地依太守魅力前後控制，技術上好難做喎

只要唔係單邊城就做到
打左幾年你會知到呢個完左跟住到邊個
你排順序排到下面咁就可以每個月都移到兵去南海
桂陽-洛陽-宛-新野-襄陽-江陵-武陵-零陵-南海
徵兵-移動帶兵武將-篇制士兵到未移動武將-移動帶兵武將一路loop到南海解散
再將一個武將移到桂陽等下個月埋伏，洛陽收回就可以無限loop

好細個同屋企人玩3代，
佢哋三個新君主、我用呂布，
嗰時唔知內政值有乜用，剩係識軍事人事，
搞到成日唔夠錢，最後搞到流亡南海，四國鼎立。

win 10 裝唔到，想請問要揀邊個？

用劉備玩爆哂三國志1到13算唔算?

直接禁san10pk果個應用程式就得？

禁左冇反應

用卑彌呼橫渡對馬海峽統一中國

木鹿大王用三萬神兵法術皇天擊殺魏蜀吳

我真係唔想再睇1代果d Lego 兵打仗方法

唔該哂巴打，玩到了

我都係開唔到

你用 win10?

我記得1代有得特登搜索玉璽，係咪真係搵到架？

係，已經dl左果個sys file，同埋用管理員開，
佢話我程式唔正確運行。

將download 左既 secdrv.sys放到C:\Windows\System32\drivers就玩到

三國志2
1.撬晒忠誠唔夠100嘅人，仗都唔駛打
2.特登唔統一，睇下最後死乘邊個，最後係孫亮

三國志11 揀嚴白虎打困難mode
係咁死

係唔得 開左黑一黑mon跳番出黎

我較左相容模式係 xp(service pack2), 有冇試過？

有 一樣

三國志9
整好所有內政先肯爆機

San10開到，但san10PK開唔到

玩住先
我自創左條友統率武力65,其他50, 連賊仔都打唔贏，好辛苦

三國志7 炒哂d人 自己下野

想係PS Store買三國志13威力加強版

我覺得呢個post 比較少人講三國志9 好奇怪
我覺得三國志9 必入三國志TOP3佳作

開始諗到方法突出重圍

top 1

有無人有11既ISO下載
隻game仲係度 隻碟唔見左

已經買左成5舊水 希望唔好失望
記得上次電腦玩 可以同其他人結拜

三國8 係最好

戰鬥好撚拖,俾電腦打就倒米
五子良醬加五大謀士都可以輸......激撚死曹操

岩岩等安裝 玩左英傑傳.外傳
覺得全部野都好難操控 比人打爆城牆就士氣好易降 戰術地點通常放係城出面？

七音樂係最正

英傑傳有外傳架咩？

玩三國志4,純登用在野武將,攻城捉到嘅全部斬首

三國志十有咩比較快既邊法提升個人能力，連賊都打唔贏好痛苦

做刺客最好玩，可以見邊個唔順超就隊邊個
當然你要武力有返咁上下

試過玩到無野好玩，出下金手指，單挑必勝，殺晒啲有靚老婆嘅武將，張濟係第一個必殺

係咪應該下野先？而家投靠左孫堅，玩緊第一個劇本

呢個穿櫃桶底夾帶私逃既玩法唔錯

三國志7定8，用自創勢力加幾個勁既自創人物，打剩邊位一個城，再下野組野團去佔最後個個城，再打返轉頭

做到都督再叛亂

以前未試過叛亂成功，而家人大左，城府深左可以試下

我出左去打仗堆老婆個城比仆街仔袁尚打
比佢斬撚哂
之後冇入過隻game

巴打好悲壯

係幾年前玩模擬器超任 三國志3
玩最難
群雄割據 劇本
嚴白虎 定 許貢 （吳）一統天下
諗起都癲

巴打好撚慘
俾人背叛偷襲既感覺真係好撚慘, 同埋又咬佢唔到
個感覺同周瑜幾經辛苦就黎拎到荊洲既時候, 俾蜀國執雞一樣

你個人唔打得口技又唔得我建議就乖乖地比錢,一係就買隻馬

做商人賣糧

玩三國志13試過一開波做商人，一邊搵friend一邊儲錢（不斷買糧賣糧賺差價真係好撚好搵，然後成手名品又可以極速提升關係；搵fd當然就梗係搵勁fd建立班底），又不斷提升同道上限同私兵上限，儲到咁上下錢同人手之後就一下變遊俠，不斷練兵同募兵（最後出到50000精銳騎兵），之後有一個委託係打完之後舉兵，舉兵之後兵力就係城池本身有嘅兵力+私兵數目同埋訓練成果。

但係當我舉兵嘅時候曹操條仆街已經霸左七成地，一出去諗住攻城，打得兩三個就畀人夾

所以我打仗一定係帶埋d老婆出去

三國志9 可以利用外族刷傷兵 相對唔係太難
不過真係幾好玩 9同11玩十年都覺得好正

自創人物
傾向武力
低智過d小販
無贏過舌戰

當人地拎哂大部分既地, 仲要係中原同北方既話, 要反級真係好難
中原人口多人才多, 城市又密

想問下13 邊度有開心版？

Steam 比錢買，真金白錢買返黎自然玩得開心！
如果唔係仲有咩途徑呀請問

出征唔用兵 真·一命爆機

真金白銀買左隻 普通版

比你地講兩講 即刻想重玩返Tim

玩左十年都未打過仗

名聲係點樣拎番黎？
仲係小吏

最直接係不斷搵人做朋友
跟住可以叫d朋友寫信畀其他人結絆，你嘅名聲都會增加

係咪要夠80先叫朋友？
一路無咩特別去識人

80未係朋友，要喺差唔多到80嘅時候送名品畀佢。

你訪問個角色嘅時候，右手邊有四個種類嘅名品，種類隔離有圈嘅就係佢鍾意嗰類，譬如郭嘉係書同酒，你送本書/支酒畀佢佢就會有好感，然後佢就有一個委託要你做，例如佢畀搶左野想你幫佢搵返，有d高武力嘅武將eg文醜顏良，有時會直接叫你隻抽，抽贏就係朋友。總之你完成個委託再訪問佢就做到朋友，最高係100。

三國志十邊幾個角色全能

嚴白虎
全部指數都好低，好全面

三國志十玩舌戰成日俾d反論撚陰到

我較喜歡曹豹

士變

唔知有冇高手可以將上將潘鳳練到可以秒華雄，斬呂布呢？

同人打仗 點解人地可以不停增援 打走一隊又黎另一隊 唔洗同佢打啦
我幫表叔打對抗曹操

開新劇本做暗殺佬算
我依加個save 連官渡之戰都無開
曹操玩撚哂

屌你地， 引到我去steam買咗隻三國志9 返黎，
我覺得畫面黎講三國志9比11啱我品味多d, 夠清夠光

有冇人用ps4玩13？值唔值得買

我老婆隨夏候敦出征做援軍既時候俾人捉咗，仲要友殺埋，仔都未得閒同佢生

但我為咗同盟，暫不能狠對方

中原兵多人口多，城密回兵快

演義話劉備雙手及膝，我以為佢吹水，但我依家睇世界盃，發現比利是個龍真對手就到膝頭

以前唔知邊代自創武將可以set 埋父子關係，最多5個仔，件埋生日年份，一個18歲就會出黎。結暑假開始前設計左百幾個有關係武將。到入機入左一半已經唔想玩

加強版好多集都有

最仆街係我用新君主帶5個仔，1聞波已經謀反

養兒防老係好錯嘅概念

我都未老，我個君主36

我反而鐘意玩三國志7
淺灘屈人地爛船
20000兵可以打贏人地10幾萬兵
戰法淨係帶鼓舞同漫罵

好似玩無雙咁

捉武將
男殺女囚
全後宮打天下

細個果時玩發動到望蓬萊仲以為日本之前比人叫做蓬萊

原來完全唔關事

自膠一問，有冇10/11 嘅mac版本？

之前搵過dl唔到

點樣可以易d斬友/活捉對面武將？

有冇手足分享下11啲新劇本？

玩三國志十唔知咩勢力做太守
得3萬兵左右俾曹操幾個城輪住黎屌
唔夠一個月要守一次
守左幾年先反擊到
最後戰爭好似50連勝

捕縛技能

袁尚減左曹操 準備起兵反袁尚
應該簡北方定中原起兵好

溝女想食犯婦人
點知佢叫我食佢個養女

一開始邊會有
全部普通弓兵
到有巨城升到最高同有井欄之後點玩都得

y not both

睇完呢個post，開返隻13加強玩，想挑戰最多幾多個老婆同仔女。而家玩左11年，有5個老婆，九個仔女(同一時間最多3個老婆，每個最多生兩個，生完之後就用修改器病死...你懂的 ) 岩岩溝到大喬 (孫策晌佢同大喬結婚前已被我暗殺 )，準備生第一個，考慮緊佢生完第二個之後送唔送佢一程

三國立志傳

係咪已經冇得救？
點解可以多人到咁

而家邊度有得down返 好想玩

係譙起兵左4年 先打到另一座陳留番黎

好想玩返5,
但STEAM得日文版

反正同惇爺帽咗 呢啲臭雞算啦

結拜兄弟黎, 佢唔會咁做既

喺新野直屌上去根本死路一條，黃河以南嗰一堆城又密又多兵，你打到上許昌基本上就冇力再上。

其實最好嘅方法都係喺益州嗰邊走上去，起碼有個葭霞關幫你守住，跟住嘗試下打到上金城、安定嗰邊，霸左西北一帶先

三國志8 玩到D人死哂咁濟 得返3個人(計埋自己)
最後殺左司馬炎做左皇帝一統天下

我一開始既根據地係許昌，最勁既騎兵都係哂許昌

但人口同士兵都好少

俾佢咁圍發都玩到灰

許昌唔適合用登錄武將自己組一國，因為周圍太多大城，而你又只有一條友（除非你整一堆登錄武將又或者你隻人數值高，可以極速登用晒d在野武將），你周邊幾個城好快就畀人霸晒，再隔多兩三個月就進軍攻你許昌

如果後期你係南部北伐先至慘 人哋又多人又多城 城又密

三國志11
251年嚴白虎反cup

早期既三國志冇地形同水兵能力，東南方根本廢，只有建業。

西南都叫易北上d, 可以漢中抄長安

試過用登錄武將以新野做根據地，南邊有劉表，東南有孫堅，北面有曹操，仆你個街三個國家輪住黎屌，痴撚線點頂呀

三國11 天下歸晉 用劉備統一

三國11 用吴 全部城拎火球炸

岩岩開個207劉度黎玩,發覺完全登庸唔到武將

做咗陣功課先知原來要將劉度魅力升兩下先得 登庸咗蔣琬之後好打好多

三國志13
用趙雲做暗殺者, 幾年內殺晒袁紹曹操家族, 想投靠劉備又唔受,
唯有加入孫策, 仲被委任君師軍事重臣

有日唔知耕田定乜野識左小喬, 從此全力溝小喬, 咩評定,出征都唔去
同小喬順利結左婚, 下一步當然食埋大喬, 臨埋尾黎多個徐氏, 心諗呢獲正啦
好快關係已經到頂,但一直都結唔到婚,
到有下送酒比徐氏先發現佢得15歲 仲要已經同孫翊結左婚

嬲嬲地同大小喬同埋佢兩個肚內骨肉一齊下野, 重操暗殺者故業, 殺左孫翊, 諗住無人阻我娶徐氏啦, 點知徐氏條仆街即刻搵刺客隊我 搞掂個刺客順手殺埋徐氏

玩到呢到已經唔知自己玩緊乜, 快快手殺埋大喬小喬End Game

仲有非自己指揮既隊友好廢，全敗
孫策，夏侯敦，太史慈等等名將，帶住萬幾虎豹騎守城，俾對面幾條廢柴帶三萬精騎打贏
明明兩邊攻守數值差成100，都唔明可以點打......打到咁撚廢

我次次帶得萬幾虎豹騎，打人地十幾萬人，次次就黎攻到一座城，後面同我講失守

同全部女武將結婚

笑咗
巴打玩法幾特別

為左屌閪可以去到幾盡

天剎孤星

三國志11 211年劇本 超級
用公孫恭 一開始得自己一個
試過死守襄平或者速攻北平都行唔通
索性出個運輸隊一鳩衝去上庸
一時間有2座城 呃左個州刺史做

襄平空城梗係好快失陷啦
點知上庸申耽果2個廢將又唔肯嚟
跟住好好彩見到劉璋走左去攻張魯
心諗時機到了 趁佢圍城差唔多一野偷左漢中 仲登到張魯

偷左城劉璋軍就即刻混亂 跟住用公孫係咁偽報 咁就撤左軍 張魯魅高好快登到張衛果d舊部 武力有7x

有猛將就梗係易玩 馬騰攻過嚟就搵文官1兵偽報 慢慢用單挑蠶食劉璋d人 當然有用下sl大法

跟住平定左巴蜀 攻埋荊州收大耳皮 三分天下

去到依步 已經唔駛玩啦

我記得點解劉備唔受我 因為我同甘氏升好感升到最盡 佢問我做結拜兄弟 嬲嬲地殺左佢 先發現佢係劉備老婆

痴撚線

我屌你地,我真係無咁玩過痴能線完全無晒人性

可以 本身都係想試用一人之力扭轉大局，但殺過甘氏之後就番唔到轉頭

試過做白龍，將十個仔女推薦比唔同君主，再提拔佢地做一品官，個個做晒大臣，睇佢地互片

我試緊
我整左隻登錄武將能力全部100，特技全部都係9，仲整左個新戰法，係鬥志豪壯嘅超級加強版，基本上係用黎屈機。

玩反董卓聯合（190年），一開頭又做商人又做賊徒，做做下所有城都畀人霸晒，開始互打，我就走左去幫劉表，識左黃忠，黃忠又無端端送左個女畀我，咁就有左第一個老婆同第一個仔。

之後幫劉表霸晒成個荊州，同時間陶謙居然南下打到孫堅走投無路，咁我就趁機會夾到孫堅滅國，登用埋郭嘉（黃忠同郭嘉都係我後來嘅班底）。

跟手我就下野做刺客，劉表喺我走左之後冇幾耐就畀董卓滅左。

我做刺客就專揀董卓手下武將黎晒殺。我斬左韓遂，所以畀馬騰視為仇敵。我諗住試下將同一個城嘅武將殺晒，點知殺殺下d武將帶兵走左

呢個時候，成個版圖得返三個國家：董卓、曹操、陶謙（因為我開game校左d武將唔跟歷史咁出場，所以畀陶謙登用左d勁人兼發到圍），董卓霸晒整個西邊，曹操滅左袁紹之後攞左東北，陶謙攞左東南同埋長江以上幾個城。但係董卓實在係人多兵多，好快就將陶謙逼入絕路。我就立即走去搵陶謙見工，佢又即請，仲畀左個太守我做。

跟住第一次勢力評定成功畀我說服左同曹操結盟，結左盟之後即刻就聯手反cup董卓，仲畀我成功殺左董卓。反cup到董旻得返五個城，曹操霸晒北面，陶謙南面。

如果滅左董旻，曹操跟手就南下打陶謙，就算有我喺度都好難打。所以我就又再次下野，做左賊徒，期間同張郃做左朋友，佢就送第二個老婆畀我。

我帶兵走左上北面，接左個攻城委託，攻佔左河內，即刻舉兵。跟手就用左個最賤格嘅方法，攻打最近嘅上黨，攻佔左之後即刻將資金同埋軍糧轉去河內，再殺埋d俘虜武將，跟手棄城。

再加上我將隻人嘅威名升到去「戰神」，用5個指揮點就可以同人單挑，有機會即殺/活捉（捉完登用唔到咪又係殺）。

於是乎我就係咁殺左夏候淵、典韋、顏良、馬騰、孫堅同埋曹操，武力80以下嗰d不計其數。

最勁都係我個仔，12歲一出道畀關羽聊隻抽，以我咁快要喪子，結果佢竟然殺死左關羽，所以我諗天下間應該冇咩人鍾意我地兩父子

三國志11

1. 207個劇本用韓玄，打贏哂荊州三廢曹操已經殺到埋嚟，之後一路靠個碼頭同焦土座城頂住，頂到韓玄瓜咗傳位俾魏延，已經得返曹操孫權2個勢力，開發咗捕縛就開始操到曹操d人，操下殺下最後曹操每座城得返3個武將先開始反攻

2. 袁紹3個仔個劇本用袁譚，經水路去攻襄平企穩陣腳之後滅埋曹

三國4

桃園三結義劇本用劉備，流放關張測試忠誠，結果再冇見過佢地